% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math} % this also loads fontspec
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
\usepackage{lmodern}
\ifPDFTeX\else
  % xetex/luatex font selection
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
\ifLuaTeX
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi
\usepackage{bookmark}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\urlstyle{same}
\hypersetup{
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\author{}
\date{}

\begin{document}
\tableofcontents
\newpage

\section{序言}\label{ux5e8fux8a00}

本册内容选了左转后写的诗词，不怎么样，但终归有些样子了，有很多未曾发表，发表在墙内也是要被封禁的，因此叫\textbf{\emph{封禁集}}。现在将其集结到一起，供诸君观赏。

\section{夜来牢骚}\label{ux591cux6765ux7262ux9a9a}

革命为群众，工农向自由。

宁为共产犬，不作资本囚。

\section{无题}\label{ux65e0ux9898}

商品万物生，薪资指数扔。

仓库盈积满，饥肠辘虚空。

宁倒河流去，不卖贫民中。

帝京调鼎者，昨夜舞女笙。

\section{无题}\label{ux65e0ux9898-1}

空说社会好，工农血泪造。

太阳何日出？阴霾九州照。

天安门前骨，家里盼归父（1）。

狱中蒙冤魂，精神病院处（2）。

可怜赤子心，他人说似禽。

只缘曾逮入，谁知真为民。

变天万日后，文革殊不旧（3）。

垂泪凭桅杆，正是工农袖。

1:一九八九年六四事件，当时中国修正主义集团的代表人邓小平为镇压在天安门前请愿的群众，开动坦克碾压了群众，世界为之震惊。

2:中国修正主义集团迫害持不同政见者，说他们是``精神病''，把他们放到精神病院进行迫害。

3:文革结束是1976年10月6日，距今已有一万多天矣。

\section{高质量发展}\label{ux9ad8ux8d28ux91cfux53d1ux5c55}

盛世谁言危耸词，六代战机翱翔驰。

今日足道欢来浴，明宵手法喜临职（1）。

高速从此高质量，拖保还有拖工资。

莫说皇帝不知道，通货紧缩民乐时（2）。

1:道法，足道和手法
2:包子曾经在别人说会通货紧缩的时候回答，通缩有什么不好？物价低了难道大家不高兴吗

\section{学九下人民教育出版社历史书有感}\label{ux5b66ux4e5dux4e0bux4ebaux6c11ux6559ux80b2ux51faux7248ux793eux5386ux53f2ux4e66ux6709ux611f}

教师教我书上宾，可笑书话未成吟。

晓夫本为窃慈父（1），维尼（2）偏说似大林

却道教条对马列，所以解体是殷勤。

倘若教条深对马，全民党国又何人？

注:看到历史书上说苏联解体原因之一是长期教条的对待马克思主义，我看到之后很气愤，所以做此诗。

1:慈父，斯大林 2:当今圣上外号

\section{看电影«欢腾的小凉河»(1976年摄)后感}\label{ux770bux7535ux5f71ux6b22ux817eux7684ux5c0fux51c9ux6cb31976ux5e74ux6444ux540eux611f}

敲锣打鼓元夕天，岁岁此时看红莲。

五千载近飘渺过，五十年远血泪掀。

社稷是非归群鼠，宇宙亦未有奇冤。

而今重见卖身契，树下幽骨续梦田。

\section{无题}\label{ux65e0ux9898-2}

自从光荣便应流，果实皆知上人偷。

百年而过先导起，数载死后考茨修。

托洛斯基一叛路，赫鲁晓夫复做仇。

古今叛徒千百万，更无一个好名留。

\section{无题}\label{ux65e0ux9898-3}

虹贯枯枝叶未发，清夜星稀人不察。

锦花一簇年年涨，白骨成堆月月加。

浮云寂冷竟乌色，牢骚盈满皆天涯。

何如太平洋里葬，阴魂要觅矮子渣。

\section{无题}\label{ux65e0ux9898-4}

晓月不知何处寻，帘栊蔽光亦无云。

蚍蜉暂撼参天树，蜉蝣常落旁路禽。

一扫窗花开夜色，便听星火欲燃音。

此生梦短碧涛愿，洒向吾家血空吟。

\section{lsep}\label{lsep}

记得当年模组宣，Q群人数六百巅。

慌不择路中修晓，紧难思事日本迁。

独因高层曾留此，便使人人学语言。

未革虽殊犹算篇，左倾冒进拿赶鞭。

稚童游戏除名姓，谁人钢四忘初缘？

可堪辱员妓婊事，删帖心虚玩弄权。

洪流一死无证后，RC又诬无凭怜。

社稷是非归群鼠，宇宙亦未有奇冤。

而今烽火称十月，逃遁蓬莱分圣钱。

胡说贞洁人人必，妇女从此不平权。

请君重悟马恩意，莫拿盗版当正言。

\section{门神}\label{ux95e8ux795e}

魄挂门旁旧功魂，薄如锡纸风皱纹。

曾率三军弑神鬼，却领牛马斩新人。

昭阳烈照蛇难躲，幽月寒庇兽敢闻。

漫天晨光永不落，普照阎罗俯称臣。

\section{新年贺诗}\label{ux65b0ux5e74ux8d3aux8bd7}

世界属于谁？

归根结底是青年。

春节应知预新岁。

同志今宵长一岁，

敌人此夜少一年！

忆往昔文革红卫兵，

更帝京直捣恶人庭。

刘邓右倾欲翻案，

中央决定直把小平停。

一晃五十年，

秋风早已换人间。

华修邓修一同笑。

当时卫兵堪称老，

今夜青年忆春桥。

有同志志气长扫荡，

为革命付出心血浪。

承袭卫兵赴京意，

拳打走资未肯认罪据！

\section{云鹤金猴}\label{ux4e91ux9e64ux91d1ux7334}

\emph{云鹤为江青同志旧名}

鸿蒙未开不记年，尘寰至今话二仙。

二仙本称猿与鹤，生死交谊感上天。

上天幸蒙得垂念，羽化遗世故事传。

云鹤幼自戚家景(1)，同心患难遇明猿。

兽类每被人仙捕，叛兽兽贼更贪心(2)。

猿欲改天灭叛兽，昔日上山分地勤(3)。

云鹤闻理念自认，黄土高原婚礼殷(4)。

二十七载猿竟逝(5)，其间无数恨未云(6)。

朦胧永忆猿言事，儿女如何不承袭(7)。

``贫兽死，兽贼立，兽有病，天知否(8)？''

于是长征接长征，更堪争斗续争斗。

云鹤志比金猴意，金猴心怜云鹤绣。

先斩石榴花下鬼，再解灯光色旁牲(9)。

必言世属天下类，非独一族管万城。

儿女争相把反造，谁不爱戴金猴声？

林中每有小虫叫，试把金猴刺未央(10)。

藏鸟身躯未肯待，一飞冲北欲雪凉。

``天要下雨、娘要嫁人、随他去。''(11)

云鹤长叹知未卜，申城调来新朋邀(12)。

于是四杰(13)长相守，誓为金猴清敌嚣。

四杰其一族为狼，名号青梁(14)肯赴凋。

青梁小女(15)亦造反，申入京城寻父遥。

``君身若死应碎骨，此家如何尽不知。''

``千刀万剐必流誉，谁使汝为吾女子''(16)

深晓难过亦无用，长挺身躯意气驰。

四杰另有名共文(17)，其妻氏崔相恋久(18)。

金猴逝后共文狱，崔泪临守劝离俅。

``共龄不必求长生，此前出身亦经苦

惟愿待文出狱后，重探昔时棉花路。''(19)

金猴旧日曾赠词，而今重读泪长滴。

``唯有经久鱼水情，堪托重命。''(20)

``好个儿女多壮志，武装长驱入青天''(21)

金猴虽逝四杰狱，志气长存未失言。

应是曲中人不见，更堪江上数峰青(22)。

云鹤愤怒犹入法，不似青梁沉默形。(23)

``九千事实鸡拣骨，抄家打旗竟安罪。

汝言可笑吾才知，丑我丑猿丑尽亿万队。

吾乃猿妻久相守。共患难三十八年，认识还不止！''(24)

谁人负我天下惊，犹笑山岭梅花中(25)。

铮铮云鹤血，碎碎青梁骨。

金猴一去后，精妖两年入(26)。

凡世传昔史，天间托仙付。

而今传神仙，无非一妄语(27)。

本无神仙徒虚名，君死十五妾赴死。(28)

1:江青幼年生活不算好，父亲是木匠,母亲曾在康生家作佣工。

2:人仙，即阶级敌人。叛兽兽贼:``叛徒、内奸、工贼''之意

3:井冈山，还有土地政策

4:陕西延安在黄土高原，江青与毛主席在这里举办婚礼。

5:1949年建国后27年，1976年9月9日，毛主席去世。

6:云，说。例子:古人云

7:毛远新

8:借毛主席«贺新郎·别友»(赠杨开慧)句``人有病，天知否?''

9:石榴花，榴音似刘，刘少奇。此句指杀王光美的丈夫刘少奇。灯，音似邓，此句指再解除邓小平这个牲畜的职位。

10:林彪

11:毛主席语

12:申城，上海别称。新朋，指从上海来中央的姚文元，张春桥，王洪文。

13:四人

14:青梁，春桥。青，春天有很多青色。梁，桥梁。

15:张维维

16:见«张春桥狱中家书»，张维维回答部分。

``问：你还记得被捕前最后一次见到爸爸时的情况么？

答：那是1976年夏天，我出差去北京，去看他，和他讨论了一些问题。讨论的问题包括工人阶级队伍的问题还有中国以后会如何发展的问题。当时周恩来和朱德都已经去世了，毛也病重了。我们讨论了很多，各种各样的问题。我还问他他：``那么你怎么办？''他说
：``我怎么办，千刀万剐呀。''我以为是他自己这么说的，后来才知道是别人说要对他千刀万剐，他是重复别人的话。他说
：``再加一刀也无所谓的。毛主席本来就说过么，共产党员五不怕。''``五不怕''是不怕离婚，不怕开除出党，不怕掉脑袋，不怕坐牢，不怕罢官等等。他这么说了，那我就追问他
：``你千刀万剐了，那我们怎么办？''他说 ：
``我也不知道。谁叫你是张春桥的女儿。''都说到这个份上了。局面太清楚了。所以，他后来被抓，我一点都不吃惊，也不紧张，反而是一颗吊着的心放下来了。我的感觉就是``来了，真的来了。''很奇怪的感觉，但知道我们也是没有任何办法的。''

17:共文，洪文。

18:崔，崔根娣，王洪文妻子。

19:崔根娣对找她谈话的领导说：``王洪文犯了罪，你们怎么判我不管，可是我不离婚。他还年轻，又是苦出身，我要等他。''
棉花路，王洪文曾在国棉十七厂上班。

20:见毛主席«浪淘沙·赠王洪文同志»

21:取毛主席``为有牺牲多壮志，敢教日月换新天''\,``中华儿女多奇志，不爱红妆爱武装''之意

22:唐人诗词``曲终人不见，江上数峰青''，改其意，曲指文革，江上数峰青，首字和尾字为江青，也写虚景。

23:江青同志被捕后在法庭上愤怒揭露，春桥以沉默来漠视法庭，对抗中修。

24:江青同志被捕后，在法庭上发言``\,`这可以有你们说的大量事实，都是鸡蛋里头拣骨头，拣来拣去，说是抄谁的家打了我的旗号\ldots\ldots 是你们告诉我我才知道的！通过丑化我，丑化毛泽东主席，丑化亿万人民参加的无产阶级文化大革命。我，毛泽东主席的妻子，三十八年整了，认识还不止！共患难了！战争的时候唯一留在前方追随毛泽东主席的，只有我一个女同志，你们（指特别法庭的工作人员）躲到哪儿去了？'\,''

25:借毛主席«卜算子·咏梅»``待到山花烂漫时，她在丛中笑''之意

26:精妖，走资派。两年入，毛主席死后两年改革开放。

27:承接开头两仙。

28:1976年毛主席死后第十五年，1991年江青被中修迫害致死。

\section{小狗小狗}\label{ux5c0fux72d7ux5c0fux72d7}

小狗小狗，昨天走了今还走。

虎猿曾怜出援手，委以重任犹小狗。

可知桥牌打不光?再看牛排吃得够。

春天偶然乘兴步，画了粪圈窝里斗。

逼走狼犬逼龙兽，吓破胆子吓心肉。

谁家常言狗难改，食粪果真难以休。

若问古今谁爱粪，北京小狗留学法国走。

身躯小，野心臭，纵居高楼犹小狗。

饭后哈欠问死日，惊知此狗活长久。

\section{渔家傲·玉门关外春风碍}\label{ux6e14ux5bb6ux50b2ux7389ux95e8ux5173ux5916ux6625ux98ceux788d}

玉门关外春风碍，可讥濒死佝偻态。志赴韶山人如海，剥削在，当时豪气何曾改。

回首暂输尸骨坏，堪悲数万投降派。流誉工农接讨债，打妖怪，旌旗卷起千斤踹。

\section{鹧鸪天·老陈}\label{ux9e67ux9e2aux5929ux8001ux9648}

警校优生相犹留，救徒破胆却无求。

伊人婚吏泪多下，父母离情骂不休。

废骨在，俊容流，黑犬逮至雾深愁。

忠国为庶堪落魄，未晓离因帝反修。

\section{浪淘沙令·读史}\label{ux6d6aux6dd8ux6c99ux4ee4ux8bfbux53f2}

初岁嗜群婚，对偶随跟，氏族恰遇起国门。专偶终升淫乱起，妇败夫身。

奴隶附尊人，从此决分，文明何比野蛮温？千载重来新共产，要碎私恩。

\end{document}
